124年前 短暫建立嘅臺灣民主國

臺灣民主國是1895年短暫存在於臺灣的共和制政權，亦稱為福爾摩沙共和國（Republic of Formosa）。

大清在甲午戰爭戰敗後，被迫於該年4月簽訂《馬關條約》將臺灣、澎湖與周邊島嶼割讓予日本，遭到臺灣住民強烈反對，臺灣部分仕紳因而鼓動前清臺灣巡撫唐景崧在該年5月25日宣布建國，並由唐景崧擔任首任大總統。然而在隨後因日方接收臺灣而起的乙未戰爭中，其中部分民兵首先叛變，臺北遭到佔領，唐景崧不久後便逃亡廈門，第一共和迅速瓦解。該年6月26日，劉永福被選出任第二任大總統，以臺南為基地建立第二共和，並以大天后宮為總統府。但劉永福亦於該年10月19日西渡中國大陸，兩日後臺南遭日軍攻陷，臺灣民主國滅亡，歷時僅150天。儘管台日軍隊有數場激戰，日軍傷亡以病死者多。

臺灣民主國是臺灣住民為了引起國際社會牽制日本統治而建立的，由年號定為「永清」便可看出其本質上奉清朝為宗主，並於獨立時闡明事成後（驅逐日本人）將回歸清朝統治。臺灣民主國的合法性並沒有得到任何國家承認，另有一種說法是：清廷起初默許，但在被德國警告假如開戰將賠償更多後，也不支持臺灣民主國，並要求唐景崧離臺赴京。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

五大訴求
缺一不可
光復香港
時代革命
我要真雙普選

push

這個台灣民主國很廢物
情勢一轉趨緊張
唐景崧就扮成老婆婆從後門溜走了

係
做得10日大總統